{
    "question": "Pidato kontra perdagangan bebas, bisa bantu ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "buat aja dengan memasukan dampak-dampak dari perdagangan bebas",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-teks-contoh-teks-anekdot-yang-bertema-layanan-sekolah-bes-825",
            "question": "buatlah teks contoh teks anekdot yang bertema layanan sekolah beserta strukturnya dan diagram strukturnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada beberapa tinggal dipilih aja sendiri download doc nya dulu",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/buatlah-teks-contoh-teks-anekdot-yang-bertema-layanan-sekolah-bes-825-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tata-cara-penulisan-esai-550",
            "question": "Tata cara penulisan esai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- Lihatlah hubungan antara topik dengan bacaan anda.\n- Apakah jawaban anda didukung oleh apa yang anda baca ?\n- Bacaan harus mendukung argumen-argumen anda.\n<span>- Bacalah literatur atau apapun yang mendukung bacaan anda.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pekarangan-perlu-dimanfaatkan-untuk-kebutuhan-pangan-836",
            "question": "Mengapa\u00a0pekarangan\u00a0perlu\u00a0dimanfaatkan untuk kebutuhan\u00a0pangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menghemat pengeluaran",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar tidak nganggur, menambah penghasilan, mencukupi kebutuhan pangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-2-contoh-silogisme-negatif-892",
            "question": "Berikan 2 contoh silogisme negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Semua\u00a0korupsi\u00a0tidak disenangi (mayor).</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0<br>Sebagian pejabat korupsi (minor).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-orientasi-berfungsi-untuk-membangun-konteks-perkuliahan-148",
            "question": "Apakah orientasi berfungsi untuk membangun konteks perkuliahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Iya karna sy pernah membaca itu dibuku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya,karena orientasi sama dengan pengenalan suasana awal dalam teks anekdot KUHP",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-punya-tugas-menulis-esai-tentang-puisi-teringat-rumah-tapi-325",
            "question": "Saya punya tugas menulis esai tentang puisi Teringat Rumah. Tapi saya mendapatkan kesusahan karena tidak tahu makna dari puisi itu. Dan urutan penyampaian masalah apa yang harus ditulis dalam esai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya kamu dapat memahaminya, karena menurut KBBI esai adalah karangan prosa yg ditulis melalui sudut pandang pribadi penulisnya, kamu bisa melihat puisi tersebut dari sisi argument dan pernyataan yg terdapat disana.. begitu menurut saya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-puisi-teringat-rumah-mohon-bantuannya-415",
            "question": "Makna puisi teringat rumah? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tradisi yang mempunyai fungsi sufistik <br><br>kalau nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-artikel-kemudian-tentukan-kalimat-efektif-dan-non-efektif-891",
            "question": "Cari artikel kemudian tentukan kalimat efektif dan non efektif !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Coba kamu copy artikelnya dulu, baru nanti dibantu cari kalimat efektif/tidak efektifnya.<br>Kalau tidak, akan sedikit kemungkinan yang akan menjawab. Karena, jawabannya panjang :) Belum lagi kita mencari artikelnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prosedur-pembuatan-sim-785",
            "question": "Prosedur pembuatan sim ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mengisi formulir permohonan disertai fotocopy KTP dan pas photo<br>2. Mengikuti ujian teori yang diadakan, apabila lulus ujian maka akan melanjutkan ke tahapan berikutnya<br>3. Menjalani ujian praktik sesuai dengan jenis SIM yang dikehendaki<br>4. Pemohon yang lulus dalam ujian teori dan praktik akan dipanggil<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mengisi formulir permohonan disertai fotocopy ktp dan foto<br>mengikuti ujian teori, apabila lulus dapat melanjutkan ke tahap berikutnya<br>menjalani ujian praktek sesuai jenis sim yang dikehendaki<br>permohonan yang lulus dalam ujian teori dan praktik akan dipanggil untuk membuat SIM<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-kalimat-tanya-970",
            "question": "Macam macam kalimat tanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*\u00a0Kalimat Tanya biasa (jawaban bukan ya/tidak)<br>- Bolehkah saya masuk?<br>- Bisa pinjam pulpennya?<br>*\u00a0</span><span>Kalimat Tanya yang tidak memerlukan jawaban (retorik).<br></span>contoh : (pertanyaan ibu kepada anaknya)<br>- Inikah yang kau katakan belajar?.<br><span>- Kamu mau menjadi penghuni neraka?.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat Tanya secara langsung dan Tidak langsung\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}